\chapter{KESIMPULAN}

\section{Kesimpulan}
Dari masalah yang telah dipaparkan pada penelitian ini, maka dapat disimpulkan bahwa: 
\begin{enumerate}
    \item Aplikasi Tarif Kargo Ritel dapat mengetahui informasi tarif kargo darat, laut, dan udara berdasarkan perhitungan tarif di perusahaan. Dapat menentukan informasi tarif kargo berdasarkan perhitungan massa, volume, dan kubikasi.
    \item Aplikasi Tarif Kargo Ritel dapat mempermudah konsumen dalam memutuskan pembelian jasa layanan transportasi dan Admin dapat mengelola data tarif kargo tersebut dengan mudah dan efisien.
    \item Sistem Informasi tarif dapat menghitung berat, volume tarif kargo darat dan laut dengan rumus P X L X T : 4000 dan kubikasi P X L X T : 1.000.000, kemudian tarif kargo udara P X L X T : 6000 dengan berat kargo darat dan laut dengan min 100 kg , dan kubikasi min 3 kubik, dan kargo udara min 10 kg.
\end{enumerate}

\section{Saran}
Adapun saran yang diperlukan untuk dipaparkan pada penelitian ini, yaitu :
\begin{enumerate}
    \item Pembaruan aplikasi ini dapat dikembangkan dengan menambahkan beberapa fitur-fitur baru yang dapat memudahkan penggunaan web, seperti : \textit{Track} dan \textit{ Location}.
     \item Penelitian ini diharapkan mampu menjadi acuan untuk penelitian selanjutnya.
\end{enumerate}


